富人視兒女為財富的繼承者，窮人視仔女為退休保障。

遺傳性貧窮
有錢佬個老豆未必一定係有錢佬，但十個窮人入面，有十一個老豆都係窮人。冇錯，你窮除左係你老細剝削你，另一個更大的原因係因為你生於一個窮人家庭。

富人視兒女為財富的繼承者，窮人視仔女為退休保障。富人的兒孫無需俾家用，而身為窮二代的你就要和父母分享人工，美其名曰家用、責任或孝道，實際上係對窮人下一代的雙重剝削，令窮二代完全失去累積財富的可能。

人類的任何行為，都是由做決定的一方對結果負責任，唯獨是父母子女的關係雖然是由父母單方面做決定，但最終責任卻要由子女去承擔。養子女一般只需20年，但養父母卻可以係40年以上。很多窮人視這個時間差為投資機會，故意生兒育女去養兒防老，一開始已打算將仔女作為日後的長期剝削對象，而富人一般會將這個被剝削的角色交俾租客和員工去飾演。因此，窮人的仔女在絕大多數的情況下都會係窮人，唯一的解決方法就是擺脫這種長年累月的剝削。你可能會覺得我冇人性，教人唔養父母。但請明白，父母作為成年人，有責任在年輕時部署好自己的退休生活，養兒防老實際上係推卸責任，而當你因為養父母而無法為退休做好準備，你的仔女後代就要承受相同的命運，直至永遠！

孝道只是剝削的藉口，是否繼續被剝削卻是你的選擇。

Credit to

我屋企唔窮但都會主動俾家用

形式上嘅家用 同 榨取式嘅家用 唔同架巴打
你幸福好多

巴打你依個睇法好echo我前年出嘅一個post探討生育依件事本身並不道德嘅倫理

如果社會上有共識父母將子女帶嚟依個世界嘅行為並不道德(因為against子女嘅自由意志去選擇被生育與否), 父母就唔能夠係道德上成為子女嘅支配者, 孝道等道德價值亦難以立足, 因為父母係by default對子女有虧欠, 家用更無餘地問仔女收。

最恐怖係有啲父母，根本自己就算搵到錢，做專業人士都亂使錢，搵二奶洗，但係一啲錢都儲俾仔女

好憎

多謝巴打你帶出一個更深層次嘅觀點
我都好認同。如果一對窮父母因養兒防老嘅概念而生仔女係一個不道德嘅行為，因為佢地無考慮過佢地仔女嘅意願，迫使兒女一生成為金錢嘅奴隸。當中，一部分子女受到父母由年幼以來嘅洗腦式教育，佢地唔會認為自己比父母壓迫緊，會認為自己係非常孝順嘅典範。

帶出理財慨念，有愛錫子女嘅心好重要
而缺乏理財概念嘅窮人遠遠比富人多

仔女見到你為家人辛苦存錢
為咗過更好生活

仔女大個會慢慢對翻你好

窮人無財富兒女繼承乜春財富
富人有財富兒女洗乜春供養父母

Agree

好認同，特別呢句：
父母作為成年人，有責任在年輕時部署好自己的退休生活

可憐之人必有可恨之處
佢本人覺得冇問題咪得

都係